［G6PD］有冇人有蠶豆症

我知好多細路都有 不過對飲食無太大影響都唔太緊要？

係咪叫緊我

我有

唔聞臭丸 唔食蠶豆 唔飲金銀花
對生活冇影響

in g6pd we trust

我地有抗瘧疾既能力，
係演化出黎既優秀人類，係X-MEN，
我地應該為有蠶豆症而感到自豪

究竟蠶豆係咩味

有

用臭丸仆街死

呢d係作為優秀人類既代價，
作為唔怕某d症病既副作用，唔食蠶豆又有乜所謂

唔怕咩疾病

有，但唔太著重 經常飲涼茶果d

細個金銀花當水飲

Detail? 由細到大有G6PD想知多d

超好飲 不過我自己飲完無明顯不適

我老豆話G6PD大個左會冇，係咪真？

係 但大個唔敢再飲 大個睇返都出一身冷汗

客家族群？

我係，
客家人住既地區較易有瘧疾，
而G6PD可以保護人受瘧疾之苦，
久而久之，客家人就演化為有較高機率得到G6PD，
我地睇落好似有病咁，其實係進化既結果

客家人是香港原居民最早之一